<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/new>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Cod statws ar gyfer nodi asesiadau sampl newydd."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "newydd"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "newydd"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/totalColiformCount>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Cyfanswm y cytrefi colifformau ym mhob sampl dŵr 100ml."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cyfanswmCyfrifColifformau"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/printResImage>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae delweddEglurdebArgraffu'n perthynu proffil dŵr ymdrochi i ddelwedd o'r dŵr ymdrochi sy'n ddigon eglur i'w argraffu."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "delwedd eglurdeb argraffu"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/yearDesignated>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd ar gyfer mynegi'r flwyddyn galendr y dynodwyd dŵr yn Ddŵr Ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "blwyddynDynodi"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/countyName>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae enwSir yn perthynu adnodd at enw anffuriol am y sir ple'i ceir: Ceredigion, e.e. Fe'i defnyddir er mwyn cysylltu proffil dŵr ymdrochi â'r enw cyffredin am y sir ple ceir y dŵr ymdrochi hwnnw. Gall yr enw hwn fod ychydig yn whanol i'r enwau a gyhoeddir gan awdurdodau cyfeiriol megis yr Arolwg Ordnans."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "rhanbarth"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/complianceBySamplingPointKey>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Allwedd sleis ar gyfer asesiadau cydymffurfiaeth blynyddol yn ôl man samplo."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cydymffuriaeth yn ôl AllweddManSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/other-sediment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn dosbarthedig presennol yn nŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "arall"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "arall"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn dosbarthedig presennol yn nŵr ymdrochi."@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/1991/1597/schedule/3/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "GOFYNION ANSAWDD A SAMPLO YCHWANEGOL"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/Envelope>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth Geometreg ar gyfer Amlenni (hirsgwarau cyfyngol)"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Amlen"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bwq-cc-2012/G>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Uchaf"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              """Dosbarthiad cydymffurfiaeth ansawdd dŵr ymdrochi i'w ddefnuddio yn ystod y traws-symudiad at ddefnyddio'r Gyfarwyddeb Dŵr Ymdrochi Newidiedig (CDYN) (2006/7/EC). 

Yn achos asesiadau blynyddol, golyga \"Uchaf\" fod llai na 95% o'r samplau'n cyrraedd safonau gorfodol CDYP (Cyfarwyddeb Dyfroedd Ymdrochi Presennol) (76/0160/EEC). 

Y cyfyngiadau sampl a ddefnyddir yw: 

\"Uwch\" EC:≤100; EP: ≤100. 
\"Lleiafswm\" EC: ≤2000. 
\"Methu\" EC: >2000. 

EC = Escherichia coli, EP = Enterococi Perfeddol. 

Mae'r holl gyfyngiadau rhifol yn uffh/100ml."""@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Uchaf"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/RecordStatus>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dosbarth codau statws cofnod asesiad sampl."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "StatwsCofnod"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/complianceCodeNotation>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "NodiantCodcydymffurfiaeth"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/sampleClassification>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Asesiad ansawdd dŵr ymdrochi sampl mewn-blwyddyn: C(caeëdig), G(Uchaf), I(Isafswm), F(Methu), N(Nis dosbarthwyd)."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "dosbarthiadSampl"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/version/versionString>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Yn perthynu adnodd fersiynedig i linyn fersiwn sy'n clustnodi'r fersiwn o'r adnodd."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "llinyn fersiwn"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/bathingWaterDescription>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae DisgrifiadDŵrYmdrochi'n perthynu adnodd at ddisgrifiad ffisegol o ddŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Disgrifiad o ddŵr ymdrochi."@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/BathingWaterProfileFeature/Feature>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae Nodwedd yn ddosbarth o wrthrychau gofodol sy'n cynrychioli nodweddion perthnasol i broffil dŵr ymdrochi. Mae enghraifft o Nodwedd yn fersiwn o enghraifft o NodweddParhaus."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Nodwedd"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/faecalStreptococciCount>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Y nifer cytrefi streptococci ysgarthol  ym mhob sampl 100ml o ddŵr."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Cyfrif Streptococi Ysgarthol"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/SamplingPoint/SamplingPoint>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dosbarth gwrthrychau gofodol neu fathau nodweddion sy’n mynegi’r man y cymerir samplau ar ddibenion arolygu amgylcheddol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "ManSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/rock-sediment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn carregog yn nŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "carreg"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "carreg"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn carregog yn nŵr ymdrochi."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/version/interval>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "mae ysbaid yn berthynu adnodd fersiwnedig i ysbaid yn ystod pa un y mae'r fersiwn yn perthnasol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "ysbaid"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/SamplingPoint/samplePointCode>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mathdata i'w ddefnyddio mewn skos:notations teipiedig."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "codManSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/not-present>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "amhresennol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Gwerth nodwedd wedi'i godio er mwyn mynegi nad yw asesiad wedi canfod presenoldeb rhyw nodwedd."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "amhresennol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/sampleYear>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Y flwyddyn galendr y mae’r sample yn gynrychioladol ohoni."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "blwyddynSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bwq-cc-2012/>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dosbarthiadau Ansawdd Dŵr Ymdrochi ar gyfer traws-symudiad 2012-2014 at ddefnyddio'r Gyfarwyddeb Dŵr Ymdrochi Newidiedig (2006/7/EC)"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/TransitionalBathingWater>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth o Ddyfroedd Ymdrochi dynodedig sydd mewn dyfroedd trawsnewidiol: aber, gan amlaf."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DŵrYmdrochiTrawsffurfiol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/zoiDescription>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir digrifiadZoi i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddisgrifiad ffisegol o'r dalgylch ogylch sy'n effeithio ar y dŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "disgrifiad parth dylanwad"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/present>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "yn bresennol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Gwerth nodwedd wedi'i godio er mwyn mynegi bod asesiad wedi canfod presenoldeb rhyw nodwedd."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "yn bresennol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/sampleWeek>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Yr wythnos galendr y mae’r sample yn gynrychioladol ohoni."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "wythnosSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/not-assessed>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "nid-aseswyd"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Gwerth nodwedd wedi'i godio er mwyn mynegi nad aseswyd presenoldeb rhyw nodwedd."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "nis-aseswyd"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/regionalOrganization>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd parth agored ar gyfer cysylltu rhywbeth (dŵr ymdrochi, e.e.) â chorff lleol (neu uned gyfundrefnol) cyfrifol am ei weinyddu."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "corffRhanbarthol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/workingWithPrivateOwnersStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadGweithioÂPherchnogionPreifat i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad ynghylch manylion unrhyw waith neu welliannau ansawdd dŵr a wnaed â pherchnogion preifat a allai effeithio ar ddŵr ymdrochi neilltuol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad gweithio â pherchnogion preifat"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/esoOutfallsGeneralStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir esoDatganiadCyffredinolGollyngfeydd i berthynu casgliad iaith safonol i ddatganiad cwta ynghylch gollyngfeydd gorlif Argyfwng a gorlif Glaw Mawr"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad cyffredinol gollyngiadau gorlif glaw mawr ac argyfwng"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/ByYearSlice>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth arbenigol o qb:Slice ar gyfer sleisiau set data sampl ansawdd dŵr ymdrochi yn ôl blwyddyn cymryd y sampl."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Yn ôl SleisBlwyddyn"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/ComplianceAssessment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth arsylwi Asesiadau Cydymffurfiaeth Blynyddol Ansawdd Dyfroedd Ymdrochi"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Asesiad cydymffurfiaeth"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/version/currentVersion>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae fersiwnPresennol yn perthynu adnodd parhaol i'w fersiwn presennol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "fersiwn presennol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/entrovirusQualifier>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              ">, < neu oleddfwr gwirioneddol ar gyfer Cyfrif Enterofirysau"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "GoleddfwrEnterofirysau"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/intestinalEnterococciQualifier>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              ">, < neu oleddfwr gwirioneddol ar gyfer cyfrif enterococi perfeddol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "GoleddfwrEnterofirysau"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/ZoneOfInfluence/ZoneOfInfluence>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Parth dylanwad, yw’r ardal dopograffig (fras) a allai effeithio ar ansawdd dŵr man ymdrochi oherwydd goferiad wyneb afonydd neu nentydd, yn enwedig wedi glaw mawr."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "ParthDylanwad"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "2012-01-25: Isddosbarthau dyfroedd ymdrochi Arfordirol, Trawsnewidiol, Llyn, ac Afonol ychwanegol."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bwq-cc-2012/I>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Isafswm"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              """Dosbarthiad cydymffurfiaeth ansawdd dŵr ymdrochi i'w ddefnuddio yn ystod y traws-symudiad at ddefnyddio'r Gyfarwyddeb Dŵr Ymdrochi Newidiedig (CDYN) (2006/7/EC). 

Yn achos asesiadau blynyddol, golyga \"Isafswm\" fod llai na 95% o'r samplau'n cyrraedd safonau gorfodol CDYP (Cyfarwyddeb Dyfroedd Ymdrochi Presennol) (76/0160/EEC). 

Y cyfyngiadau sampl a ddefnyddir yw: 

\"Uwch\" EC:≤100; EP: ≤100. 
\"Lleiafswm\" EC: ≤2000. 
\"Methu\" EC: >2000. 

EC = Escherichia coli, EP = Enterococi Perfeddol. 

Mae'r holl gyfyngiadau rhifol yn uffh/100ml."""@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Isafswm"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/2008/1097/schedule/3/part/2/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "SYANOBACTERIA"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/complianceDsd>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "DSD ar gyfer hysbysu asesiad Cydymffurfiaeth Blynyddol Ansawdd Dŵr Ymdrochi"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DSDcydymffurfiaeth"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/replacement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Cod statws ar gyfer nodi asesiadau sampl sy’n disodli asesiad blaenorol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "amnewidyn"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "amnewidyn"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/macroAlgaeStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datgaiadMacro Algâu i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad cwta ynghylch Macroalgâu (gwymon) mewn dŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad gwymon"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/srs>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd ar gyfer cysylltu system cyfeirnod gofodol â Geometreg."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "srs"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/intestinalEnterococciCount>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Y nifer cytrefi enterococi perfeddol ym mhob sampl 100ml o ddŵr."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cyfrif EnterocociPerfeddol"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/2008/1097/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Rheoliadau Dŵr Ymdrochi 2008"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/workingWithIndustryStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadGweithioÂDiwydiant i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad ynghylch manylion unrhyw waith neu welliannau ansawdd dŵr a wnaed â diwydiant lleol a allai effeithio ar ddŵr ymdrochi neilltuol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad gweithio â diwydiant"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/localAuthorityGeneralStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadAwdurdodLleolCyffredinol i berthynu casfliad iaith safonol i ddatganiad cryno ynghylch goferiad gwlybaniaeth oddi ar ffyrdd a phalmantau."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad cyffredinol goferiad"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/id/uksi/2008/1097/schedule/2>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "PROFFILAU DYFROEDD YMDROCHI"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/bathingWater>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "priodoledd ar gyfer cysylltu dŵr ymdrochi â rhyw beth."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "dŵrYmdrochi"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/2008/1097/schedule/3/part/4/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "GWASTRAFF"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/1991/1597/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Rheoliadau Dyfroedd Ymdrochi (Dosbarthiad) 1991"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/BySamplingPointSlice>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth arbenigol o qb:Slice ar gyfer sleisiau set data sampl ansawdd dŵr ymdrochi yn ôl man samplo."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Yn ôl SleisMan Samplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/abnormalWeatherException>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              """Caniatâ Cymal 5 y Gyfarwyddeb Fframwaith Dŵr Asiantaeth yr Amgylchedd i anwybyddu canlyniadau sydd y tu hwnt i’r safonau dŵr ymdrochi os effeithiwyd hwy gan lifogydd, trychinebau naturiol eraill neu dywydd annormal. 

Mae hynny’n cynnwys y safonau ansawdd dŵr ymdrochi gorfodol a chanllaw.

Yn ôl ein polisi arolygu ni, rhaid inni gymryd samplau dŵr ymdrochi yn ôl amserlen y penderfynwyd arni. Nid osgown gymryd samplau oherwydd y rhagwelir tywydd gwlyb. Os digwydd bod yna orfodiant gorfodol, ac yr effeithiwyd y sampl gan dywydd anarferol wlyb, llifogydd neu drychineb naturiol, ymgeisiwn am hepgoriad. Os yw’r cais yn llwyddiannus, anwybyddwn ganlyniadau’r sampl pan aseswn gydymffurfiaeth: ond nis tynnir o’n cofrestr gyhoeddus ni.  

Cytunwyd ein polisi ni parthed hepgor canlyniadau dyfroedd ymdrochi o ganlyniad i dywydd annormal â Defra.

Tywydd annormal, at ddibenion y Gyfarwyddeb Fframwaith Dŵr, y ddrycin â chyfnod dychwelyd o o leiaf 1 flwyddyn mewn 5. Fel arfer, bydd drycin wedi digwydd rhwng 1 a 48 awr cyn cymryd y sampl: neu’n eithriadol, hyd at 72 awr yn achos dalgylchoedd mwy). Defnyddiwn ddata glawiad o fesuryddion glaw sy’n gynrychioladol o ddalgylch y dŵr ymdrochi, ac a gymeradwyir gan Swyddfa’r Tywydd. Yna defnyddiwn y data hyn er mwyn asesu ar sail y meini prawf 1 mewn 5 mlynedd.

Nid yw’r canlyniadau samplau a ddangosir yn adran ‘Beth sydd yn eich Iard Gefn chi’ ein gwefan ni ond yn ganlyniadau a ddefnyddiwyd i asesu cydymffurfiaeth â’r Gyfarwyddeb Fframwaith Dŵr. Pan ganiateir hepgoriad, dilëir y canlyniad o’r safle hwn, ond y mae eto ar gael i’r cyhoedd trwy ein cofrestr gyhoeddus ni."""@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Eithriad tywydd annormal"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/countQualifierNotation>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-nodwedd skos:notation ar gyfer arwyddo gwerthoedd datateipiedig nodiad goleddfwr cyfrif"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "NodiadGoleddfwrCyfrif"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/SampleDataset>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Arbenigaeth qb:Dataset ar gyfer data Sampl Ansawdd Dŵr Ymdrochi Mewn-Blwyddyn."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "SetdataSampl"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/recordDate>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dyddiad Asesiad Sampl cofnod."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "dyddiadCofnod"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/complianceClassification>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Asesiad ansawdd dŵr ymdrochi blynyddol: C(ar gau), G(Uchaf), I(Isafswm), F(Methu), N(nis dosbarthwyd)"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DosbarthiadCydymffurfiaeth"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/totalColiformQualifier>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              ">, < neu goleddfwr gwirioneddol Cyfrif Cyfanswm Colifformau"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cyfanswmGoleddfwrColifformau"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/streamsRiversStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadAfonyddNentydd i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad ynghylch manylion afonydd a nentydd sy'n effeithio ar ansawdd dŵr dŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad nentydd ac afonydd"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/z>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd ar gyfer mynegi cyfesuryn z Man Penodol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "x"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/applicableYear>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae Blwyddyn Gymhwysol yn cysylltu phroffil dŵr ymdrochi â'r flwyddyn y mae'n berthnasol iddi, sef blwyddyn ei gyhoeddi, fel arfer."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "blwyddyn"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/C>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Ar gau"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Mynega Ar Gau y caewyd y dŵr ymdrochi yn ystod y tymor ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Ar gau"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/presenceNotation>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-rinwedd skos:notation ar gyfer mynegi presenoldeb gwerthoedd datateipiedig nodiant mynegi presenoldeb."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "nodiantPresenoldeb"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/mud-sediment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn mwdlyd yn nŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "llaid"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "llaid"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn mwdlyd yn nŵr ymdrochi."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/standardLanguageCollection>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae casgliadIaithSafonol yn perthynu proffil dŵr ymdrochi i gasgliad o iaith safonol neu haearn boeler a gynhwysir yn y proffil."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "iaith safonol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/algaeGeneralStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiad cyffredinol algâu i berthynu casgliad iaith safonol i ddatganiad byr ynghylch algâu'n gyffredinol mewn dyfroedd ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad cyffredinol algâu"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/faecalColiformCount>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Y nifer cytrefi colifformau ysgarthol ym mhob sampl 100ml o ddŵr."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "CyfrifColifformauYsgarthol"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/id/uksi/2008/1097/schedule/1>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DIFFINIADAU O'R GYFARWYDDEB FFRAMWAITH DŴR"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/lowerCorner>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Congl isaf amlen (x,y lleiaf ac, o ddewis, z)"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "conglIsaf"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/moreThan>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "mwy-na"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Mynega '>' fod gwerth gwirioneddol y cyfrif yn fwy na'r gwerth a roddir; ei fod uwchlaw ffin uchaf canfuddiad/mesuriad."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "mwy-na"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/webResImage>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae delweddEglurdebGwe'n perthynu proffil dŵr ymdrochi i ddelwedd o'r dŵr ymdrochi sy'n ddigon eglur i'w ddangos ar wedudalen."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "delwedd eglurdeb gwe"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/presenceCode>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Math data ar gyfer gwerthoedd llythyrennol nodiant mynegydd presenoldeb."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Math data nodiant cod presenoldeb"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/workingWithFarmersStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadGweithioAgAmaethwyr i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad ynghylch manylion unrhyw waith neu welliannau ansawdd dŵr a wnaed ag amaethyr lleol a allai effeithio ar ddŵr ymdrochi neilltuol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad gweithio ag amaethwyr"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/escherichiaColiCount>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Nifer y clystyrau escherichia coli ym mhob sampl 100ml o ddŵr/"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "CyfrifEscherichiaColi"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/presence>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Cynllun cysyniad SKOS: ar gyfer y :pwyntiau cod presenoldeb. Mynegodd :pwyntiau cod presenoldeb bresenoldeb rhyw nodwedd a ganfyddwyd yn ystod proses asesu."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Cynllun cysyniad set cod mynegydd presenoldeb."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/ByWeekSlice>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth arbenigol o qb:Slice ar gyfer sleisiau set data sampl ansawdd dŵr ymdrochi yn ôl wythnos cymryd y samplau."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "yn ôl SleisWythnos"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/SamplingPoint/samplingPoint>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              """Lleoliad man samplo ansawdd dŵr ymdrochi.
Samplo ar benllanw.

Mynega’r man samplo'r man hyd linell y penllanw ple bo dwysedd yr ymdrochwyr ar ei fwyaf, ar gyfartaledd. Wrth i uchder y llanw newid, felly hefyd y man: ond dim ond ar hyd echelin y man samplo / llinell.

Samplo ar adegau eraill.

Pan fo’r llanw fel arall, cymerwch samplau hyd linell ddychmygol ar ongl sgwâr i’r draethlin, yn ymestyn o’r man samplo penllanw dynodedig at fan eithaf y trai. Mae man eithaf y trai yn darfod lle bo dyfnder y dŵr oddeutu 1 medr."""@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "manSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/record-status>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Cynllun cysyniad SKOS: yn mynegi statws sampl mewn-tymor."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cynllun cysyniad cofnod-statws."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bwq-cc-2012/C>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Ar gau"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Dosbarthiad cydymffurfiaeth ansawdd dŵr ymdrochi i'w ddefnuddio yn ystod y traws-symudiad at ddefnyddio'r Gyfarwyddeb Dŵr Ymdrochi Newidiedig (CDYN) (2006/7/EC). Yn mynegi bod y dŵr ymdrochi ar gau yn ystod y tymor ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Ar gau"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/stwOutfallsGeneralStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datgaiadGollyngfeyddGtcCyffredinol i berthynu casgliad iaith safonol i ddatganiad cyffredinol cwta am wella gollyngfeydd trin carthion."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad cyffredinol gollyngfeydd gweithfeydd trin carthion"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/CountQualifier>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "owl:Class, rdfs:Class ar gyfer pwyntiau cod goleddfwr cyfrif"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cod goleddfwr cyfrif (Dosbarth)"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/CoastalBathingWater>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth o Ddyfroedd Ymdrochi dynodedig sy'n arfordirol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DŵrYmdrochiArfordirol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/sampleDsd>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "DSD ar gyfer hysbysu ynghylch samplau mewn-tymor Ansawdd Dŵr Ymdrochi"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DsdAsesiadSampl"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/pollutionManagementGeneralStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadRheoliLlygreddCyffredinol i berthynu casgliad iaith safonol i ddatganiad cwta ynghylch sut mae Asiantaeth yr Amgylchedd yn rheoli llygredd yn nyfroedd ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad rheoli llygredd"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/BathingWater>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dosbarth o Ddyfroedd Ymdrochi perthnasol i Gyfarwyddeb Dŵr Ymdrochi’r GE, 76/160/EEC, gweler :  <http://www.opsi.gov.uk/legislation/european/directive/1976/0160>"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DŵrYmdrochi"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/shingle-sediment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn graeanog yn nŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "gro"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "gro"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn graeanog yn nŵr ymdrochi."@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/envelope>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd parth agored ar gyfer cysylltu rhywbeth ag Amlen."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "amlen"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/marsh-sediment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn corslyd yn nŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cors"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "cors"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn corslyd yn nŵr ymdrochi."@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/BathingWaterProfileFeature/RSI>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae TAN yn ddosbarth nodweddion y mae'u henghreifftiau'n cynrychioli man lle bo afon neu nant yn torri ar draws nodwedd gofodol o ddiddordeb."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Trawstoriad Afon neu Nant"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/upperCorner>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Congl uchaf amlen (uchafswm x ac y, ac, o ddewis, z)"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "conglUchaf"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/Presence>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth neilltuol o skos:Concept ar gyfer pwyntiau cod presenoldeb."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Cod mynegydd presenoldeb (Dosbarth)"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/1991/1597/schedule/1/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "MEINI PRAWF DOSBARTHIAD DY1"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/countQualifier>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Cynllun Cysyniad Skos ar gyfer pwyntiau cod goleddfwr cyfrif. Mynega codau goleddfwr cyfrif a oes ffiniau canfod uchaf / isaf i gyfrif gwirioneddol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cynllun cysyniad set cod goleddfwr cyfrif"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/SedimentType>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dosbarth ar gyfer mathau o waddodion a geir yn nyfroedd ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Gwaddod"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/2008/1097/schedule/3/part/3/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "MACRO-ALGÂU A FFYTOPLANCTON MOROL"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/eubwid>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Math data i'w defnyddio yn skos:notations teipiedig"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "eubwid"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/recordStatus>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Statws asesiad mewn-tymor."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "statwsCofnod"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/id/uksi/2008/1097/schedule/4>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DOSBARTHIAD"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/ZoneOfInfluence/zoneOfInfluence>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Nodwedd ailddefnyddiadwy cysylltu rhyw beth (dŵr ymdrochi yn nodweddiadol) â pharth dylanwad gwrthrych gofodol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "parthDylanwad"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/I>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Isafswm"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              """Dosbarthiad cydymffurfiaeth ansawdd dŵr ymdrochi i'w ddefnyddio ar gyfer rhoi gwybod am ansawdd dŵr ymdrochi o dan y Gyfarwyddeb Dyfroedd Ymdrochi - cBWD (76/0160/EEC)                                                                                                                                    Yn achos asesiadau blynyddol, golyga \"Isafswm\" fod o leiaf 95% o'r samplau'n cyrraedd safonau gorfodol y Gyfarwyddeb cBWD (76/0160/EEC).

Y cyfyngiadau sampl a ddefnyddir yw:

\"Uwch\":   CC: ≤500;  CY: ≤100;  SY: ≤100.
\"Isafswm\":   CC: ≤10000; CY: ≤2000; SY: Amh.
\"Methu\":    CC: >10000; CY: >2000; SY: Amh.

CC= Cyfanswm Colifformau, CY = Colifformau Ysgarthol, SY = Streptococi Ysgarthol.

Mae'r holl gyfyngiadau rhifol yn uffh/100ml"""@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Isafswm"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/salmonellaPresent>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mynegydd presenoldeb salmonela mewn sampl dŵr"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "salmonela'nBresennol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/sand-sediment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn tywodlyd yn nŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "tywod"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "tywod"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote>
              "Defnyddir er mwyn mynegi  presenoldeb gwaddodyn tywodlyd yn nŵr ymdrochi."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/LakeBathingWater>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth o Ddyfroedd Ymdrochi dynodedig sy'n lyn cyfan neu'n rhan ohono."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "LlynDdŵrYmdrochi"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/ComplianceDataset>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Set Data Asesiadau Cydymffurfiaeth Blynyddol Ansawdd Dyfroedd Ymdrochi"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "setDataCydymffurfiaeth"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/RiverBathingWater>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth o Ddyfroedd Ymdrochi dynodedig sy'n rhan o afon."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "DŵrYmdrochiMewndirol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/bathingWater>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Y dŵr ymdrochi o ba un y cymerwyd y sampl."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "dŵrYmdrochi"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/BathingWaterProfileFeature/EnduringFeature>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae NodweddParhaol yn ddosbarth y mae'i enghreifftiau'n cynrychioli nodweddion parhaol dros amser. Mae Enghrifftiau o Nodwedd yn fersiynau o NodweddParhaol/"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Nodwedd Parhaol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/byYearKey>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Allwedd Sleis ar gyfer cyfuno samplau yn ôl blwyddyn samplo"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "yn ôl AllweddBlwyddyn"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/BathingWaterProfileFeature/ESO>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae ESO yn ddosbarth o nodwedd y mae'i enghreifftiau'n cynrychioli lleoliad gorlifiannau argyfwng neu law mawr."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Gorlif Argyfwng neu Law Mawr"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/2003/1238/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Rheoliadau Dyfroedd Ymdrochi (Dosbarthiad) (Lloegr) 2003"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/sampleDateTime>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dyddiad/amser cymryd y sampl"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "AmserSetdata"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/actual>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "gwirioneddol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "dengys '=' fod gwerth y cyfrif gwirioneddol megis ag a roddir."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "gwirioneddol"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/1991/1597/schedule/2/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "GOFYNION SAMPLO"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/misconnectionsStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadCamgysylltiadau i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad cwta ynghylch camgysylltiadau ac unrhyw fanylion penodol i dŵr ymdrochi neilltuol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datgaiad camgysylltiadau"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/id/uksi/2008/1097/schedule/3>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "AROLYGU AC ATI"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/countQualifierCode>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Math data ar gyfer gwerthoedd llythyrennol nodiant goleddfwr cyfrif."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "mathdata nodiant cod goleddfu cyfrif"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/esoOutfallsStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir esoDatgaiadGollyngfeydd i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad ynghylch manylion unrhyw ollyngfeydd argyfwng a gollyngfeydd gorlif glaw mawr, a allent effeithio ar ddŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad gollyngiadau gorlif glaw mawr ac argyfwng"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/compliance>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Ceir casgliad o godau Cydymffurfiaeth Dyfroedd Ymdrochi a ddeliwyd o ddosbarthiadau yn <http://www.environment-agency.gov.uk/homeandleisure/37841.aspx>"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cynllun cysyniad set cod dosbarthu cydymffurfiaeth"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/faecalStreptococciQualifier>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              ">, < neu oleddfwr gwirioneddol ar gyfer Cyfrif Streptococi Ysgarthol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "GoleddfwrStreptocociYsgarthol"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/BathingWaterProfileFeature/SWO>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae GDW yn ddosbarth nodwedd y mae'i enghreifftiau'n dangos lleoliad gollyngfa dŵr wyneb."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Gollyngfa Dŵr Wyneb"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/latestComplianceAssessment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Yr asesiad sampl cydymffurfiaeth blynyddol diweddaraf cysylltiedig â dŵr ymdrochi neu fan samplo"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "AsesiadCydymffuriaethDiweddaraf"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/sedimentTypesPresent>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd amlenrhifedig ar gyfer mynegi'r mathau o waddodion y ceir eu bod yn bresennol yn Nŵr Ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "mathauOWaddod Sy'nBresennol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/localAuthorityStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadAwdurdodLleol i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad ynghylch manylion unrhyw waith neu welliannau ansawdd dŵr a wneir gan yr awdurdod lleol a allent effeithio ar ddŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad gweithio ag awdurdod lleol"@cy .

<http://www.legislation.gov.uk/uksi/2008/1097/schedule/3/part/1/made>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "ENTEROCOCI PERFEDDOL AC ESCHERICHIA COLI"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/SamplingPoint/samplePointNotation>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-nodwedd skos:notation ar gyfer cludo nodiannau datateipiedig sy'n codio gwrthrych gofodol man samplo"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "nodiantManSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/samplingPoint>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Y man samplo lle cymerwyd y sampl."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "manSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/escherichiaColiQualifier>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              ">, < neu oleddfwr gwirioneddol ar gyfer cyfrif escherichia coli"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "GoleddfwrEscherichiaColi"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/StandardLanguageCollection>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae CasgliadIaithSafonol yn ddosbarth o gasgliadau o destyn haear bweler neu safonol a gynhwysir yn y proffil dŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Casgliad Iaith Safonol Proffil Dŵr Ymdrochi"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/byWeekKey>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Allwedd Sleis ar gyfer cyfuno samplau yn ôl wythnos samplo."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "yn ôl AllweddWythnos"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/withdrawal>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Cod statws nodi asesiadau sy’n diddymu asesiad blaenorol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "endyniant"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "endyniant"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/F>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Methu"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              """Dosbarthiad cydymffurfiaeth ansawdd dŵr ymdrochi i'w ddefnyddio ar gyfer rhoi gwybod am ansawdd dŵr ymdrochi o dan y Gyfarwyddeb Dyfroedd Ymdrochi - cBWD (76/0160/EEC)                                                                                                                                   Yn achos asesiadau blynyddol, golyga \"Methu\" fod llai na 95% o'r samplau'n cyrraedd safonau gorfodol gofynol y Gyfarwyddeb cBWD (76/0160/EEC).

Y cyfyngiadau sampl a ddefnyddir yw:

\"Uwch\":   CC: ≤500;  CY: ≤100;  SY: ≤100.
\"Isafswm\":   CC: ≤10000; CY: ≤2000; SY: Amh.
\"Methu\":    CC: >10000; CY: >2000; SY: Amh.

CC= Cyfanswm Colifformau, CY = Colifformau Ysgarthol, SY = Streptococi Ysgarthol.

Mae'r holl gyfyngiadau rhifol yn uffh/100ml"""@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Methu"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/EnduringBathingWaterProfile>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae ProffilDŵrYmdrochiParhaol yn ddosbarth o broffilau dyfroedd ymdrochi parhaol. Mae Enghraifft o'r dosbarth hwn yn fersiwn o enghraifft o BroffilDŵrYmdrochiParhaol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Proffil Dŵr Ymdrochi Parhaol."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/complianceCode>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Math data ar gyfer teipio cod cydymffuriaeth skos:notation ady"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "math data cod dosbarthu cydymffurfiaeth"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/Compliance>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth skos:Concept ar gyfer casglu pob achos o godau cydymffurfiaeth dŵr ymdrochi"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Cod dosbarthiad cydymffurfiaeth (Dosbarth)"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/>
      <http://purl.org/dc/terms/title>
              "Geirfa Geometreg Seml"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/yearDedesignated>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "nodwedd mynegi'r flwyddyn galendr pryd yr ail-ddynodwyd Dŵr Ymdrochi dynodedig blaenorol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "blwyddyn Dad-ddynodi"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/faecalColiformQualifier>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              ">, < neu oleddfwr gwirioneddol ar gyfer Cyfrif Colifformau Ysgarthol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "GoleddfwrColifformauYsgarthol"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/N>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Nis Dosbarthwyd"@cy , "Heb ei Ddosbarthu"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Nis Dosbarthwyd"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Nis Dosbarthwyd"@cy , "Heb ei Ddosbarthu"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/dimensions>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd ar gyfer cysylltu nifer (1-3, fel arfer) o fesuriadau cyfesurol â Geometreg."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "maint"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/latestSampleAssessment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Yr asesiad sampl mewn-tymor diweddaraf cysylltiedig â dŵr ymdrochi neu fan samplo."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "AsesiadSamplDiweddaraf"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/x>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd ar gyfer mynegi cyfesuryn x Man Penodol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "x"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/Geometry>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth lefel geometreg uchaf ar gyfer Geometregau Gwrthrych Gofodol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Geometreg"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/Point>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dosbarth ar gyfer geometregau Mannau Penodol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Man"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/historyStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadHanes i berthynu dŵr ymdrochi i ddatganiad sy'n manylu ynghylch hanes unrhyw asedau cwmni dŵr sy'n effeithio ar ddŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad hanes"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/lessThan>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "llai-na"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Mynega '<' fod gwerth gwirioneddol y cyfrif yn llai na'r gwerth a roddir; ei fod islaw ffin isaf canfuddiad/mesuriad."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "llai-na"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/complianceByYearKey>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Allwedd sleis ar gyfer cyfuno asesiadau cydymffurfiaeth yn ôl blwyddyn."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "cydymffuriaeth yn ôl AllweddBlwyddyn"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/BathingWaterProfileFeature/TSO>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae TTSI yn ddosbarth nodwedd y mae'i henghreifftiau'n dangos lleoliad gollyngfa gwaith trin carthion driniedig."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Gollyngfa Gwaith Trin Carthion Driniedig"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/latestBathingWaterProfile>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir proffilDŵrYmdrochiDiweddaraf i berthynu dŵr ymdrochi i'w broffil dŵr ymdrochi diweddaraf"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "proffil diweddaraf"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bwq-cc-2012/F>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Methu"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              """Dosbarthiad cydymffurfiaeth ansawdd dŵr ymdrochi i'w ddefnuddio yn ystod y traws-symudiad at ddefnyddio'r Gyfarwyddeb Dŵr Ymdrochi Newidiedig (CDYN) (2006/7/EC). 

Yn achos asesiadau blynyddol, golyga \"Methu\" fod llai na 95% o'r samplau'n cyrraedd safonau gorfodol CDYP (Cyfarwyddeb Dyfroedd Ymdrochi Presennol) (76/0160/EEC). 

Y cyfyngiadau sampl a ddefnyddir yw: 

\"Uwch\" EC:≤100; EP: ≤100. 
\"Lleiafswm\" EC: ≤2000. 
\"Methu\" EC: >2000. 

EC = Escherichia coli, EP = Enterococi Perfeddol. 

Mae'r holl gyfyngiadau rhifol yn uffh/100ml."""@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Methu"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/ZoneOfInfluence/zoiNotation>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-nodwedd skos:notation sy'n cludo nodiannau datateipiedig sy'n codio parth dylanwad gwrthrychau gofodol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "nodiantzoi"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/ZoneOfInfluence/zoiCode>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Math data i'w defnyddio yn skos:notations teipiedig"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "codzoi"@cy .

<http://www.environment-agency.gov.uk/homeandleisure/119855.aspx>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Asiantaeth yr Amgylchedd ynghylch Eithriadau Tywydd Annormal."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/LatestSampleSlice>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Dosbarth sleis (di-allwedd) ar gyfer cywain y sampl mewn-tymor diweddaraf."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "SleisSamplDiweddaraf"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/inYearDetail>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Nodwedd perthynol i asesiad blynyddol dŵr ymdrochi gyda'r samplau mewn-blwyddyn o ba rai yr amcangyfrifwyd yr asesiad."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "manylyn mewn-blwyddyn"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/SampleAssessment>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth qb:Observation arbenigol ar gyfer Asesiadau Sampl Mewn-Blwyddyn Ansawdd Dŵr Ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "AsesiadSampl"@cy .

<http://www.environment-agency.gov.uk/homeandleisure/37841.aspx>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Asiantaeth yr Amgylchedd ynghylch ansawdd Dŵr Ymdrochi."@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/eaInvestigationsStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadYmchwiliadauAA i berthynu proffil dŵr ymdrochi â datganiad ynghylch manylion unrhyw ymchwiliadau o eiddo Asiantaeth yr Amgylchedd i ansawdd dŵr sydd wedi effeithio ar ddŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Datganiad ymchwiliadau AA"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/eubwidNotation>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-rinwedd skos:notation ar gyfer nodiannau teipiedig ar ddyfroedd ymdrochi"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "NodiantEubwid"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/ComplianceBySamplingPointSlice>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Cydymffurfiaeth yn ôl SleisManSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/stwOutfallsStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadGollyngfeyddGtc i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad am fanylion unrhyw ollyngfeydd trin carthion a allent effeithio ar ddŵr ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad gollyngfeydd trin carthion"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/bySamplingPointYearKey>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Allwedd Sleis ar gyfer cyfuno samplau yn ôl man samplo a blwyddyn samplo."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "yn ôl AllweddBlwyddynManSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/G>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Uchaf"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              """Dosbarthiad cydymffurfiaeth ansawdd dŵr ymdrochi i'w ddefnuddio yn ystod y traws-symudiad at ddefnyddio'r Gyfarwyddeb Dŵr Ymdrochi Newidiedig (CDYN) (2006/7/EC). 

Yn achos asesiadau blynyddol, golyga \"Uchaf\" fod y dŵr ymdrochi yn cyrraedd meini prawf safonau canllaw caethach y DU y Gyfarwyddeb CDYP (78/0160/EEC) (gan gynnwys lefelau dwysedd is a thrydydd paramedr (CY)). 

Y cyfyngiadau sampl a ddefnyddir yw: 

\"Uchaf\" CC:≤500; CY: ≤100; SY ≤100. 
\"Lleiafswm\" CC: ≤10000; CY ≤2000; SY Amherthnasol. 
\"Methu\" CC: >10000; CY: >2000; SY Amherthnasol. 

CC = Cyfanswm Colifformau, CY = Colifformau Ysgarthol, SY - Streptococi Ysgarthol.  

Mae'r holl gyfyngiadau rhifol yn uffh/100ml."""@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Uchaf"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/phytoplanktonStatement>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Defnyddir datganiadFfytoplancton i berthynu proffil dŵr ymdrochi i ddatganiad cwta ynghylch Ffytoplancton mewn dŵr ymdrochi neilltuol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "datganiad ffytoplancton"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/bySamplingPointKey>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Allwedd Sleis ar gyfer cyfuno samplau yn ôl man samplo."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "yn ôl AllweddManSamplo"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/entrovirusCount>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Y nifer cytrefi enterofirws ym mhob sampl 100ml o ddŵr"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Cyfrif Enterofirysau"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/BySamplingPointYearSlice>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Is-ddosbarth arbenigol o qb:Slice ar gyfer sleisiau set data sampl ansawdd dŵr ymdrochi yn ôl man samplo a blwyddyn samplo."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Yn ôl SleisBlwyddynManSamplo"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/ef/BathingWaterProfileFeature/DO>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae GS yn ddosbarth nodwedd y mae'i hachosion yn cynrychioli lleoliad gollyngfeydd segur"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Gollyngfa Segur"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/waterQualityImpactedByHeavyRain>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd ag iddi werth Booleaidd a bennwyd yn \"wir\" ar gyfer Dŵr Ymdrochi yr effeithir ei ansawdd dŵr gan law mawr yn ei Barth Dylanwad."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "ansawddDŵrWedi'iEffeithio Gan Law Mawr"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-quality/ComplianceByYearSlice>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Cydymffurfiaeth yn ôl SleisBlwyddyn"@cy .

<http://location.data.gov.uk/def/common/Geometry/y>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Priodoledd ar gyfer mynegi cyfesuryn \"y\" Man Penodol"@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "y"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water/sediment-type>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Cynllun Cysyniad SKOS ar gyfer mathau o waddodion a geir yn nyfroedd ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "math-gwaddod"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bwq-cc-2012/N>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Heb ei Ddosbarthu"@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition>
              "Dosbarthiad cydymffurfiaeth ansawdd dŵr ymdrochi i'w ddefnyddio yn ystod y trawsymudiad at y Gyfarwyddeb Dŵr Ymdrochi Newidiedig - CDYn (2006/7/EC). Yn mynegi na ddosbarthwyd y dŵr ymdrochi yn ystod y tymor ymdrochi."@cy ;
      <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>
              "Heb ei Ddosbarthu"@cy .

<http://environment.data.gov.uk/def/bathing-water-profile/BathingWaterProfile>
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment>
              "Mae ProffilDŵrYmdrochi'n ddosbarth o broffilau dyfroedd ymdrochi. Mae Enghraifft o'r dosbarth hwn yn fersiwn penodol o enghraifft o BroffilDŵrYmdrochiParhaol."@cy ;
      <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label>
              "Proffil Dŵr ymdrochi."@cy .
